## Exercices sur GIT

1- Créer un compte sur gitlab.com et github.com. Choisissez un nom "sérieux",
pas trop long, ni stupide et facile à retenir.

1- Notez que vous pouvez utiliser git sans compte sur gitlab, ni github. En
revanche ces dépots, dit distants vous permettent de stocker quelques part et
de manières accessibles vos dépots.

1- les réponses des exerices devront être envoyé sur votre dépôt pour ce
module.

1- Dans votre interface github ou gitlab, créer un nouveau projet 'public' appelé:
M3206. Une fois créer, lisez bien ce qui est écrit, cela vous donne certaines
indications importantes.

Vous pouvez à partir de la créer un fichier README.md pour décrire ce que
contiendra votre dépôt.

1- Sur votre machine locale, clonez votre dépôt.
`git clone https://<user>@gitlab.com/<user>/M3206.git`

Cette commande doit vous demander un mot de passe et crée un répertoire M3206. Qui est
votre dépôt git.

1- Positionnez-vous dans le répertoire nouvellement crée `cd M3206`. Créer un répertoire `td1`
et se positionner dans ce répertoire.

## Expérimenter avec git.

### Exercice 1.
- Que retourne la commande `git status` ?

- Créer un fichier dans le répertoire `td1` appelé `TD1_Git.txt`. Ajouter la ligne suivante:
`Première ligne du fichier` dans ce fichier. 

- Que retourne la commande `git status` ?

- Vous venez de faire une modification dans votre repertoire de travail. Ajouter 
cette modification dans l'index avec `git add TD1_Git.txt`

- Que retourne la commande `git status` ?

- Vous venez d'ajouter vos modification dans l'index. Maintenant il faut le publier (`commit`).
Saissez la commande: `git commit -m "<MEssage expliquant ce que fait le commit>"`

- Que retourne la commande `git status` ? 

- Votre modifications est publiée, il faut maintenant l'envoyé sur le dépôt distant (dans notre cas
gitlab ou github): `git push origin master`. Cette commande vous demandera votre mot de passe github/gitlab.

- Que retourne la commande `git status` ?

- Si vous allez sur l'interface web de gitlab/github, vous devez voir votre répertoire `td1` 
et le fichier `TD1_Git.txt`.


### Exercice 2.
- Ajouter une deuxième ligne à votre fichier `TD1_Git.txt`, ajouter (git add) les modifications à l'index, et
publier votre modification (git commit). 

- Ajouter une troisième ligne à votre fichier `TD1_Git.txt`, ajouter (git add) les modifications à l'index, et
publier votre modification (git commit). 

- Ajouter une quatrième ligne à votre fichier `TD1_Git.txt`, ajouter (git add) les modifications à l'index, et
publier votre modification (git commit). 

- Attention, pour le moment nous n'envoyons rien sur le dépot distant. Attention mettez des messages explicites 
pour chaque commit.

- Que retourne la commande `git log`

### Exercice 3.

- Ajouter une cinquième ligne à votre fichier `TD1_Git.txt`.

- Que retourne la commande `git status` ?

- Imaginons maintenant que cette cinquième ligne ne vous plaise pas. Pour revenir à la version précédente:
tapez: `git checkout -- TD1_Git.txt`. 

- Vérifier que la 5ieme ligne a disparu.

- Que retourne la commande `git status` ?

 
### Exercice 4.

- Ajouter encore une fois une cinquième ligne à votre fichier `TD1_Git.txt`.

- Ajouter les modifications à l'index (git add) ?

- Que retourne la commande `git status` ?

- une fois ajouté à l'index, vous pouvez encore changer d'avis. 
Pour revenir à la version précédente: tapez: `git reset HEAD TD1_Git.txt` 
qui permet d'enlever le fichier de l'index et  `git checkout -- TD1_Git.txt` 
(comme précedemment) pour revenir à la version précédente.

- Vérifier que la 5ieme ligne a disparu.

- Que retourne la commande `git status` ?

### Exercice 5

- Votre fichier doit maintenant contenir 4 lignes. Les 4 lignes sont publiées.

- `git log` vous permet de voir la liste de vos commits.

- Pour revenir à la version 3 lignes de votre fichier, vous pouvez tapez:
`git revert HEAD~1..HEAD`. En faisant cela on crée un commit qui enlève le dernier commit.
git vous demande dans ce cas de mettre un message expliquant ce retour.

- Vérifier que votre fichier ne contient plus que 3 lignes.


### Exercice 6

- Envoyer les modifications sur le dépôt distant: `git push`

### Exercice 7

- Créer une branche `TEST` avec la commande: `git branch TEST`
- Positionnez-vous sur cette branche: `git checkout TEST`
- Modifier le fichier `TD1_Git.txt` en ajoutant une ligne: "LIGNE: Ajouté depuis la branche TEST"
- Ajouter (git add) cette modification à l'index, et publier la (git commit).
- Revenez sur la branche par défaut (master): `git checkout master`
- Que contient le fichier `TD1_Git.txt` ? 
- Nous allons maintenant inclure les modifications faîtes dans la branche TEST 
à notre branche master (branche par défaut): `git merge TEST`
- Que contient votre fichier `TD1_Git.txt` ? 
- Que retourne la commande `git log` ?
- Envoyer les modifications sur votre dépot distant (git push).